大媽唱爆咪 或累旺角行人區被殺 藝術界反對 促加強執法解決噪音問題

大媽唱爆咪 或累旺角行人區被殺
藝術界反對 促加強執法解決噪音問題

17,816

適中字型
較大字型

■旺角行人專用區淪為大媽歌舞町，今年接獲逾千宗噪音投訴。資料圖片

【本報訊】原意是讓行人漫遊鬧市的旺角行人專用區，近年變質為鬥大聲大媽歌舞町，居民及商戶不勝其煩，今年噪音投訴已逾千宗，僅2%被檢控。區議會正醞釀「殺街」，要求取消行人專區。立法會及藝術界則反對一刀切取消專區，建議政府加強執法及對表演作出規劃，解決噪音問題。

記者：麥志榮

運輸署2014年將旺角行人專區縮減至只在周六、日及假期開放後，警方接獲的噪音投訴一度由每年逾千宗大幅下降至600多宗，但到去年又反彈至1,224宗。今年至8月，投訴共1,006宗，只有21宗被檢控。

藝發局委員周博賢指，現時旺角行人專區內演出水平十分參差，確形成滋擾。外國部份國家會要求街頭表演需通過發牌及評審，或要求表演者先上課程，了解噪音滋擾及阻街的法例規定，亦有國家規定表演者需相隔一定距離。

周指一刀切取消旺角行人專區過於激進，而發牌規管街頭表演又未有共識。他認為應在寬鬆公共空間前提下有合理規劃。現時問題源於執法不清晰，例如日本街頭藝人Mr.Wally被警方驅趕，但自娛多於表演的大媽卻成行成市，因此應定出清晰指引及執法尺度。

今年首8個月接千宗投訴

油尖旺區議會交通運輸及房屋事務委員會增選委員羅少雄指，旺角行人專區表演良莠不齊，群眾聚集亦礙人流，更衍生收錢霸位問題，商戶強烈不滿。他認為不能再單靠表演者自律，應考慮將表演遷往鄰近合適地方。

批發及零售界立法會議員邵家輝曾到旺角觀察，發現部份表演者使用數部揚聲器，音量超過80分貝，對路旁店員造成嚴重滋擾。有些大媽除唱歌伴舞，更收取現金報酬，來歷及活動性質可疑；但他認為應保留街頭表演空間，警方應加強執法。街頭表演的音量受《噪音管制條例》規管，但法例並無規定超出多分貝屬違法。環保署指公眾地方噪音種類多，訂定一個硬性上限不可行，故此法例要求執法人員據情況以合理判斷界定噪音是否構成煩擾。

至今年8月，旺角行人專用區共接獲1,006宗噪音投訴。警方指接獲投訴後，警員會到場了解情況，視乎情況採取適當行動，包括勸喻、口頭警告或檢控。運輸署表示，若區議會對行人專區的實施時間有進一步建議，署方會研究及透過民政事務處安排地區諮詢。

下一則
空置25年 澳娛爭地勝訴仍被政府收回

啲廢物成日係到製造噪音好撚煩

以前細個鍾意係旺角行人專用區睇人表演
e家變哂d阿婆係到唱k （其實係咪政府想殺左條街佢所以請d阿婆過黎搞事 ）

講真，封咗好過，反正依家啲大媽大叔同寬頻友阻住晒，你點投訴差佬都唔做嘢，不如一鑊熟

我未見過一個真．藝術家鐘意家陣既旺角..

快啲封撚左佢好過

支持

學台灣整個發牌制度

殺蟲水

藝術界個班人認為自己個d唔係嘈音？

執柒左佢啦， 咁多大媽

大媽，電訊salesman 影像佬！呢個就係旺角行人專用區！

我上次行過見到一個阿叔真係鳩到呢
唱得難聽都算啦
屌你連首歌邊個位入都錯撚曬
又冇阿朱主席咁有米
練好啲先出黎柒使死咩

所以形式既自由去到華人社會都會腐敗

D大媽去到邊都到都係問題 建議立法規管大媽

藝術家一定要發出聲響? 畫畫係咪藝術家?

用下個腦先搵野駁啦

香港好奇怪
明明唔無人玩藝術
但從以前既好戲佬 到影相佬
到依家大媽阿叔團
永遠最垃圾既最出位

13-14年有非洲人打鼓

有人扭波

有mk跳舞

有雜貨

有畫畫

自從佔旺之後港共就派特務兵進行文化清洗全務
佔旺三傻之一既「畫家」都唔知去左邊

殺撚左去啦屌，班垃圾廢中廢老阻街

一刀切啦屌
之前帶個外國朋友黎行
幾撚唔好意思

相對班廢老團，高質果班去左尖沙咀

呢d 都好過宜家d 廢中廢老

尤其百老匯出面播MJ玩雜耍個阿伯
個死人喇叭又拆又大聲
行過都幾乎俾佢震聾

其實陰謀論係咪想殺街所以先放d大媽落黎，減少多人聚集嘅地方

仲有 大媽跳舞都可以有香港人圍住睇
直接助長佢地繼續跳

咁都只係得一千宗投訴.

cut撚佢啦，全部寬頻佬影相佬阻住哂

垃圾旺角警署個電話打極都唔撚通

真係唔知保留黎做咩春, 影撚衰晒

屌你老母比番條街我行啦本身已經好迫
要搞藝術唔去尖東海旁-文化博物館果帶？
成班阻街

寬頻佬又唔趕,大媽又唔趕
預左攬炒

寧願行出面彌敦道都唔行菜街
反正大部分鋪頭成個旺角/ 全港都有分店
真係狗也不屌

直接禁躁音咪算
每個喇叭唔準大聲過一定分貝

唱歌嘈到人真係好仆街，幾好聽都無用，家陣佢重要超難聽

你覺得有用？

其實懷疑班大媽有黑社會照住

係有
利申 亂up

因為好重要 所以要講3次

依家係因為佢係啊婆所以屌佢咩
係因為佢地唱埋d狗屎垃圾歌所以投訴

要規管嘅係果班垃圾妖魔大媽廢老

我都讚成封燃咗佢，啲死老嘢真係好嘔心

繼走私幫地鐵攬炒香港學生帶樂器
今中大媽旺角攬炒香港市民聽音樂

發牌咪名正言順比佢地係度擺！

偽乜撚野術
咪又係阻街
行人專用區係俾人行
唔係俾你班偽術佬擺當

一於取消佢好撚過
阻街全部冚家鏟
支那狗一齊冚家鏟落地獄

如果係大陸咁玩, 會比人告非法集結

香港又唔可以咁樣告人,又要自由地方人地玩同表演

但又怕有人搞事, 就派大媽派落黎掃場

冇咗旺角,啲大媽會唔會去哂尖沙咀架

藝你老母術咩，已經夠多人夠嘈，重要成班廢老係度群魔亂唱，嚴重影響市容

藝術...?

殺無赦

攬炒變返做行車

真係噪能到仆街！又能迫，行都行唔到！

我覺得係個到表演係可以既 但唔係呀豬呀狗都可以去個到表演 最好就要有審核

攬炒啦
不如佢哋冇咗場就會搞其他地方 都係死

痴撚線個個都大媽，蝗語入侵得好嚴重

次次經過個個位都大搖大擺係中間踩過去
都唔知做乜日日都有班on9爭住幫佢開路

支持殺街

當呢個垃圾政府倒台, 有屬於香港人話事既主權國政府先再傾啦

好多騎呢人
死呀嬸呀叔
黎香港發癲

成日覺得係果度地舖返工ge人會被逼到痴線

黑警

以前d人busking會自覺唔好搔擾到人
但d大媽就唔會
歌又難聽舞又核突
贊成cut左行人專用區一拍兩散

果到係有2,3檔中坑帶曬結他KEYBROAD成堆設備, 果D係OK好聽

大媽唱果堆真心唔知做乜尻, D歌又娘, 都算尻數, 屌仲要成班圍住跳舞, 連D呀伯都跳埋一份, 真心好撚肉酸,

其實我覺得呢條友癲癲地
佢7月已經屌緊

呢個呀伯，等佢做一個動作夠你由街頭逼到落街尾再逼返去睇佢都仲未開始做

唱聖詩唱到走晒音個輪椅阿叔點算

旺角羅文

我都讚成取消行人專用區算，一大堆sales霸頭尾，中間一大班人自high走晒音唱歌群魔亂舞，仲有好幾檔根本係做生意（即映即有，賣嘢嗰堆）。

究竟邊一忽有藝術？

由政府審嘅話
咪啫係成條街畀晒啲大媽

真係一班辣殺黎

完全影響市容
比遊客見到幾羞恥

取消行人專區仲點行
平時已經好撚多人
禁晒班大媽廢老支那畜啦

禁止所有商業活動/金錢打賞
只可以俾義務性質表演 自然走一大班

剩返有大水喉射住果d

根本就可以用遊蕩罪入佢，警犬唔做嘢而家話cut咗個區避沙蟲

走啦廢老

聽你老母。文你老母個母。

周圍捉女強姦都係南亞文代一種

你覺得依加行到 ?

見到堆廢老係到跳老舞真係好撚嘔心

咁都無人係果頭掟鏹水淋柒班支那雞

成班垃圾 阻街又嘈

攬炒最開心

真係香港之恥

請問有無投訴方法
我想個數字大幅上升十倍

嘈到爆，又難睇

肥婆受痛苦被懸掛正柒頭

職業性失聰

一刀切啦屌你老母，宜家幫條街做化療呀！好壞細胞一網打盡，仲想發牌？

住係樓上啲人精神病都似

一獲熟算啦屌佢老味

街頭表演，創意文化，就比班支那狗搞臭晒，上星期行過永隆銀行出面，見到有個支那女人一邊唱一邊收利是，最少30封係手

封左旺角之後，你地諗下原本班仆街會去邊？尖沙咀同銅鑼灣都會淪陷，原本係街頭表演班年青人就比人趕絕

同時可唔可以街頭表演加入牌照制度,
每個街頭表演者需要向政府申請
但審批方面就需要研究有咩條件

個D叫藝術?
咁青山大把藝術家啦。

到時咪見講支那話既就批, 又係一大班老野又嘈過, 取消晒佢啦

設立牌照同分區有幾難
完全反映香港政府做嘢手法
爭取唔到上鏡嘅
理你都戇柒鳩

想知如果一野熄左佢地喇叭會唔會比人打?

好想試吓

快收皮啦，因為咁好多年無去mk

支持取消

行人專用區本身原意係封咗條馬路俾人行，
而家班賣唱乞兒喺到劃晒位擺晒設備，
根本行唔到

睇佢地既儀器、人數、恆心
呢班人係中共特務，收錢係香港文化清洗，磨蝕香港人意志
如果唔係，為乜？
鍾意唱歌或表演有好多途徑，呢班廢老好撚鬼

問題係政府本身都唔公正 唔透明 佢發牌信唔過

上次行經見到有一隊外國人band
結果拎凳坐住聽嘅全部係老嘢
望到佢地個樣係勁失望無奈

求下政府唔好封殺大媽，廢事影響其他地區，一個地方衰已經好夠。
如果封殺左旺角行人區， 佢地就會唱盡全港18區。

黑警根本做唔到野
收到投訴 當面跟進又當你無到 之後不了了之
仲要保護返呢班大媽轉頭 覺得香港人恰鳩佢地咁
佢地知背後係咩人操控 有咩政治背景同勢力

呢班大媽廢老令土生土長既香港人經過每次見到都感到煩厭
無力感重，開始逃避，咁咪唔去旺角囉，甚至唔想出街，放假寧願去外地旅遊尋求空間同寧靜，甚至想移民逃離香港

旅客見到又會覺得香港=中國
原來香港都係咁冇文化，品味差劣

土共咁做一石二鳥

每次去都嘈到仆街，重要好鳩難聽。

封左佢啦屌

佢地唔似係香港人

成日唔明點解有d「表演」有成幾十人圍著
以為有咩好野睇
原來係d廢老唱老歌跳老舞
好難聽又唔好睇
極度懷疑成班都係請返黎
如果唔係香港人d品味都真係幾差

你咁講又好似有道理
呢班蟑螂黎，呢頭踢佢地竇，嗰頭佢地會去第度搵食

嘈鳩住晒又俾人免費做生意,收皮好過

不過老實講
尖沙咀海旁班busking都好多好撚難聽
好心班廢物唔好以為自己係咩歌手

一早就要發牌啦，係一開始有班垃圾busker知自己冇料又想busk就反對

快啦 個個當正自己歌王歌后咁

佢隻狗係咪死左？

不如改做boxing 表演，表演街頭追逐毆鬥。可以推廣頭搏擊運動，近排又hit

咪就係
呢班撚屌用大媽已經用慣左

大媽又幾時變蝗語

不嬲都係
香港人一向用開阿嬸、阿姐

一直以為係韓國傳入黎

藝術界反咩對，都比班大媽玩晒，有咩藝術可言?

個度有咩藝術界表演？
大媽大叔跳老舞？阿叔玩雜耍？

唔好咩都賴落政府度先 好on9

有咩受眾咪有咩表演者

凈係留番法輪功同鳩鳴團同打倒中共論壇就算喇

垃圾，一早就殺區啦

根本就係大陸派黎滅行人專用區既手法

在我個人理解，大媽係指果D大陸/新移民呀嬸，但係其他人點諗我就唔清楚

世界變，居然咁多人講大媽

烏煙瘴氣

另類掃場

講到明就浸啦，佔旺之後幾有組織呀

唔叫大媽叫村婦貼切啲

群魔亂舞

班阿嬸著到鬼咁妖艷咁
又成日拉d圍住睇嘅阿叔跳老舞
都唔知背後有冇其他交易

發牌都係哂9氣
有冇比正苦管嘅野會管得好丫?

殺左佢啦 德政

如果我地去擺，搶佢地個地方會點

超過十年

自由既表演點去界定佢係好定差先

D阿叔話唔定好欣賞D阿嬸唱歌架喎

諗起將來成條星光大道都唱歌就好笑

發牌係香港一定唔work

趕走法輪功嘅手法

幾時有組團討伐班仆街廢老啊

D阿叔擺明就係咸濕伯父
你話上一輩中意聽老歌舊歌金曲，果班大媽同舊時廟街唱果班質素差天共地
明明以前廟街唱果舊歌果班就好高質

政總啦
可以上we柒宣傳下

收皮啦
影相個班都係shit
好似畫地當係自己咁
on9
封左佢算啦

咪係屌佢老母
做生意就交租啦
真係難得啲鋪頭交咁貴租都唔投訴

D跳老舞唱老歌真係影撚衰晒香港

大家一齊投訴好無

符合小眾品味(冇犯法)既表演有冇問題先？

大你老母媽

其實大陸都係咁跳
次次去金剛華
都有一大班唔知醜既大媽
不停咁跳老舞

你呢兩年有冇落過mk

果班廢老同大媽個個以為自己好撚掂
我屌佢老母成班垃圾又走音又唔知唱緊乜撚
冇個識唱歌

左膠又阻撚住晒。

而家廟街都唔掂
停車場大廈門口嗰檔嘈撚到

呢個真
所以發牌都晒氣
Cut左佢一了百了大家一齊唔好玩
根本呢個民族既審美標準就係垃圾

垃圾民族冇得救

共享單車又係咁,去歐美國家又玩爛人地制度

成日見到有一個乞衣家族喺度鳩唱K, 男人扮女人聲....

光復旺角

一刀切係唯一亦都係最有效嘅方法
香港人預撚左係要面對攬炒果一日嫁啦

最初封路畀人行真係好行好多
但係依家跟本又係行唔到
d檔多到成條女人街咁
班唱鳩嘅又圍圈圍到大一大
真係無咩事都唔會行果度

支持一刀切，回復旺角原貌

根本平時啲車都會避左條街
啲人都係行晒出馬路
所以一刀切取消係最好
反而會多左路行

yes

摺撚左佢啦屌你老母

摺撚晒佢，一係用發牌制